# 07. 자료형 더 자세히 알아보기

## 문자열(`string`)
<a href="https://developer.mozilla.org/ko/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/String/prototype" target="_blank">[더 자세히 알아보기]</a>


### 문자열 길이 구하기
> `length` 속성
```javascript
var myString = "동해물과 백두산이 마르고 닳도록";
console.log(myString.length);
```

### `n`번째 글자
```javascript
var myLetter = "자바스크립트"[3];
console.log(myLetter);

// 바꿔넣기는 동작하지 않음
var myString = "서울소곱창";
myString[3] = "막";
console.log(myString);
```
> for 문을 사용해서 n번째 글자 바꿔보기

<br>

### 글자 수로 자르기
> `slice` 함수
```javascript
var myString = "0123456789";

console.log(myString.slice(3));
console.log(myString.slice(-3));
console.log(myString.slice(4, 8));
console.log(myString.slice(0, -3));
```

<br>

### 문자열 일부 치환
> `replace` 함수 
```javascript
var myString = "저는 서울에 살고 있는 서울 시민입니다.";
myString.replace("서울", "부산");
console.log(myString;)
```

<br>

### 문자열 내 다른 문자열 위치
> `indexOf` 함수
```javascript
var myString = "한겨울에 밀짚모자 꼬마 눈사람";
console.log(myString.indexOf("꼬마"));
console.log(myString.indexOf("산타"));
```

<br>

### 특정 문자 기준으로 배열로 분할
> `split` 함수
```javascript
var myString = "010-1234-5678";
console.log(myString.split("-"));
```

<br>

### 전체 대문자, 소문자 변환
> `toUpperCase`, `toLowerCase` 함수
```javascript
var myString = "Merry Christmas!";
console.log(myString.toUpperCase());
console.log(myString.toLowerCase());
```

<br>

### 공백 없애기
> `trim` 함수 
```javascript
var myString = " 하나 ";
console.log(myString.length);
console.log(myString.trim().length);
```

<br>
<br>

***

<br>
<br>

## 숫자(`number`)

### 문자열을 숫자로 바꾸기
```javascript
var numStr = "10";
console.log(typeof numStr);
console.log(numStr + 5);

var numCast = Number(numStr);
console.log(typeof numCast);
console.log(numCast + 5);
```

<br>

### 숫자로 바꿀 수 있는 문자열일 때
`Number`로 형 변환 시도시 `NaN` 반환  
`Number.isNaN`으로 형 변환 실패 여부 확인
```javascript
var num1 = Number('114');
var num2 = Number('24B');

console.log(num1);
console.log(num2);

console.log(Number.isNaN(num1));
console.log(Number.isNaN(num2));
```

<br>

### `Math` 객체를 사용한 기능들  
<a href="https://developer.mozilla.org/ko/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Math" target="_blank">[더 자세히 알아보기]</a>

<br>

#### 절대값 구하기  
> `Math`의 `abs` 함수
```javascript
var absNum = Math.abs(-1);
console.log(absNum);

function getDifference(num1, num2) {
  return Math.abs(num1 - num2);
}

console.log(getDifference(4, 9));
console.log(getDifference(9, 4));
```

<br>

#### 내림, 올림, 반올림
> `Math`의 `floor`, `ceil`, `round` 함수
```javascript
console.log(Math.ceil(2.4));
console.log(Math.floor(2.4));
console.log(Math.round(2.4));

console.log(Math.ceil(2.7));
console.log(Math.floor(2.7));
console.log(Math.round(2.7));
```

#### 제곱 구하기 
> `Math`의 `pow` 함수
```javascript
console.log(Math.pow(2, 3));
```

<br>
<br>

***

<br>
<br>

## 배열(`array`)
<a href="https://developer.mozilla.org/ko/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Array" target="_blank">[더 자세히 알아보기]</a>


### 정렬
> `sort` 함수 사용
```javascript
var array = [3, 1, 4, 2, 8, 0, 9];

array.sort(function (a, b) {
  return a > b ? 1 : -1;
});
console.log(array);

array.sort(function (a, b) {
  return a < b ? 1 : -1;
});
console.log(array);
```
```javascript
var array = ["melon", "banana", "kiwi", "apple", "orange", "grape"];

array.sort(function (a, b) {
  return a > b ? 1 : -1;
});
console.log(array);

array.sort(function (a, b) {
  return a < b ? 1 : -1;
});
console.log(array);
```

<br>

> 객체들을 정렬할 때
```javascript
var array = [
  {
    name: "김서현",
    age: 24
  },
  {
    name: "백승협",
    age: 19
  },
  {
    name: "강종식",
    age: 37
  },
  {
    name: "차미나",
    age: 29
  },
  {
    name: "오정균",
    age: 40
  },
];
```

```javascript
array.sort(function (a, b) {
  return a.name > b.name ? 1 : -1;
});
console.log(array);
```

```javascript
array.sort(function (a, b) {
  return a.age > b.age ? 1 : -1;
});
console.log(array);
```

<br>

### 특정 기준으로 걸러내기
> `filter` 함수 사용
```javascript
var array = [3, 1, 4, 2, 8, 0, 9];

var filtered = array.filter(function (it) {
  return it < 5;
});
console.log(filtered);
```

<br>

> 객체들을 걸러낼 때
```javascript
var array = [
  {
    name: "김서현",
    age: 24,
    married: false
  },
  {
    name: "백승협",
    age: 19,
    married: false
  },
  {
    name: "강종식",
    age: 37,
    married: true
  },
  {
    name: "차미나",
    age: 29,
    married: true
  },
  {
    name: "오정균",
    age: 40,
    married: false
  },
];
```

```javascript
var filtered = array.filter(function (it) {
  return it.age > 25;
})
console.log(filtered);
```

```javascript
var filtered = array.filter(function (it) {
  return it.married;
})
console.log(filtered);
```

<br>

### 요소마다 명령 내리기
> `forEach` 함수 사용
```javascript
var array = [3, 1, 4, 2, 8, 0, 9];
var sum = 0;

array.forEach(function (item, index) {
  sum += item;
  console.log((index + 1) + "번째: " + sum);
});
```

<br>

```javascript
var array = [
  {
    name: "김서현",
    age: 24,
    married: false
  },
  {
    name: "백승협",
    age: 19,
    married: false
  },
  {
    name: "강종식",
    age: 37,
    married: true
  },
  {
    name: "차미나",
    age: 29,
    married: true
  },
  {
    name: "오정균",
    age: 40,
    married: false
  },
];
```

```html
<ol></ol>
```
```javascript
var olEl = document.querySelector("ol");

array.forEach(function (item) {
  var liEl = document.createElement("li");
  liEl.append(item.name);
  olEl.append(liEl);
});
```

<br>

***

<br>

## 다음 강좌  
* [08. Javascript 실습을 위한 DOM 기능들](https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/tree/master/2020-spring/04-javascript/08/README.md)
